<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</title><link>https://aipe-jo.github.io/</link><description>Recent content on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 20:32:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aipe-jo.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bonne rentrée 2022</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/bonne-rentree-2022/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:32:53 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/actualites/bonne-rentree-2022/</guid><description>Après deux rentrées marquées par la pandémie, les enfants ont pu ce matin bénéficier de conditions à peu près normales pour leur retour à Justin Oudin. Bonne rentrée à eux, et bonne rentrée à vous aussi qui nous lisez.
Ce site va petit à petit reprendre son activité pour vous tenir au courant des actualités de l&amp;rsquo;école, faire de la pédagogie sur la manière dont l&amp;rsquo;établissement fonctionne (comment s&amp;rsquo;organisent les activités longues, que se passe-t-il à la cantine) et répondre à vos questions, sollicitations diverses.</description></item><item><title>Pornographie : ne pas hésiter à en parler</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-11-11-pornographie_ne_pas_hesiter_a_en_parler/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-11-11-pornographie_ne_pas_hesiter_a_en_parler/</guid><description>La une du journal Aujourd’hui en France / Le Parisien parue début novembre a pu effrayer nombre de parents : une infirmière scolaire y évoquait les ravages de la pornographie dès l’école primaire. Selon elle, dès le CM1, il était monnaie courante qu’un enfant soit exposé, et le plus souvent sans le vouloir, à des images classées X.
Voici l’article en question :
Face à ce constat préoccupant, des solutions existent, et la première pour les parents consiste à en parler avec leur enfant.</description></item><item><title>Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur l'étude !</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-10-16-l-etude-mode-d-emploi/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:07:37 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-10-16-l-etude-mode-d-emploi/</guid><description>Au début de chaque trimestre, les parents doivent remplir une fiche d’inscription où figurent leurs souhaits pour l’emploi du temps de leur(s) enfant(s) entre 16h30 et 18h. Trois choix sont possibles :
Sortie à 16h30 Activité longue Étude à quoi correspond l’étude ? Pour chaque jour de la semaine, lundi – mardi – jeudi et vendredi, la directrice a formé des groupes de 15 élèves maximum, du CP au CM2 (à titre indicatif, il y a 8 groupes au premier trimestre).</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/amandine_ciappa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/amandine_ciappa/</guid><description>J’apprécie notre vie de quartier et l’école en est un pilier essentiel. Justin Oudin est une super école, bien située, bien équipée, avec des équipes d&amp;rsquo;enseignants, d’animation et d’encadrement souvent au top. Pour continuer à maintenir une qualité de vie harmonieuse pour nos enfants, nous représentants des parents d’élèves, devons être vigilants lorsque cela est nécessaire, force de proposition lorsque nous le pouvons ou encore médiateurs entre l’académie, la mairie, l’équipe enseignante et les parents d’élèves.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/anne_marie_allouet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/anne_marie_allouet/</guid><description>Maman de deux jeunes garçons, Soren en GS8 et Morgan qui sera scolarisé l’année prochaine, je souhaite participer au dialogue entre les parents et les institutions qui interviennent dans le quotidien scolaire des enfants. Je suis soucieuse du maintien de la qualité de vie pour les enfants à l’école. Cela doit passer par la défense de l’adéquation entre les moyens alloués et les besoins des enfants, avec en premier lieu la présence garantie d’une équipe enseignante à temps plein pour chaque classe.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/audrey_marc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/audrey_marc/</guid><description>Maman de deux garçons respectivement en GS8 et CE2 C, je souhaite m’investir dans le quotidien scolaire de nos enfants et être votre relais auprès de l’équipe enseignante sur les sujets qui nous importent à tous.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/celine_michel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/celine_michel/</guid><description>Je souhaite m’investir au sein d’une équipe dynamique et enthousiaste de parents d’élèves. Soucieuse du bien-être collectif de nos enfants à l’école Justin Oudin, je souhaite que notre association soit votre relais pour leur offrir le meilleur cadre éducatif possible.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/christelle_marck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/christelle_marck/</guid><description>En cette année scolaire qui s’annonce particulièrement difficile au niveau de l’affectation des enseignants dans les écoles, je souhaite être présente dans un groupe de parents réactifs pour que nos enfants aient une scolarité dans laquelle ils pourront s’épanouir.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/cindy_millan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/cindy_millan/</guid><description>Comme vous, je suis un parent soucieux du bien être de mon enfant mais il n’est pas toujours évident de prendre le temps de traiter tous les sujets. Nous vous proposons un relais. Nous sommes à votre écoute et portons votre voix.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/flore_keiflin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/flore_keiflin/</guid><description>Maman de trois filles, deux en élémentaire et une en maternelle, j’ai eu envie de m’investir dans cette équipe de parents dynamiques et proactifs, très vigilants quant au bien-être de nos enfants. Je souhaite être votre relais auprès des enseignants. Je suis particulièrement sensible à la prévention contre le harcèlement et aux bonnes conditions d’accueil et de travail des enfants.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/flore_weisz_guibert/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/flore_weisz_guibert/</guid><description>Je souhaite m&amp;rsquo;investir dans la vie de l&amp;rsquo;école et favoriser le lien entre les parents et le corps enseignant. Je voudrais pour cela être vôtre relais tout en portant des sujets qui me tiennent à cœur comme avoir l&amp;rsquo;école la plus inclusive possible et la lutte contre le harcèlement scolaire.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/gaelle_agius/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/gaelle_agius/</guid><description>Je suis la maman d’Eloïse, en CE2 B. En plus de ce rôle assez magique, je suis psychologue et du coup, particulièrement sensible à des sujets comme les troubles des apprentissages, la gestion des émotions ou encore la prévention du harcèlement à l’école… Je trouve très important de pouvoir être, à travers l’Asso, un lien entre les parents et l’école pour l’accompagnement de nos enfants.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/karine_lemeau/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/karine_lemeau/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/loic_padonou/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/loic_padonou/</guid><description>Je souhaite continuer à m’investir dans la vie de l’école, en relais des parents et au soutien de l’équipe enseignante : surtout en cette période où les difficultés organisationnelles liées à la pandémie sont nombreuses et au détriment des enfants en premier lieu. Attentif aux questions relatives à l’alimentation de nos enfants, je souhaite également interroger le lien entre les parents d’élèves et notre association de parents d’élèves dans un souci de représentativité.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/marion_bernard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/marion_bernard/</guid><description>Nos enfants passent la majeure partie de leur temps d’éveil à l’école. Leur bien-être à l’école est donc essentiel à leur épanouissement. Je suis particulièrement sensible au vivre-ensemble, à la lutte contre le harcèlement scolaire, ainsi qu’à maintenir les conditions d’accueil et de travail les meilleures possibles. Je souhaite être à l’écoute des parents, en toute simplicité et proximité.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/marion_bernard_maternelle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/marion_bernard_maternelle/</guid><description>Nos enfants passent la majeure partie de leur temps d’éveil à l’école. Leur bien-être à l’école est donc essentiel à leur épanouissement. Je suis particulièrement sensible au vivre-ensemble, ainsi qu’à maintenir les conditions d’accueil et de travail les meilleures possibles. Je souhaite être à l’écoute des parents, en toute simplicité et proximité.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/pedro_da_fonseca/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/pedro_da_fonseca/</guid><description>Je me suis engagé depuis le début de sa scolarité dans une association de parents d&amp;rsquo;élèves. Collectivement nous avons organisé une conférence sur l&amp;rsquo;exposition aux écrans et nous sommes investis sur des problématiques importantes pour nos enfants : non remplacement des profs absents, qualité des repas cantine, harcèlement,&amp;hellip;cette nouvelle association doit permettre de poursuivre ces efforts collectivement.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/rosa_rueda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/rosa_rueda/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/sarah_nafti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/sarah_nafti/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/sarah_nafti_maternelle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/sarah_nafti_maternelle/</guid><description>Je suis la maman de Martin, en grande section, et j’ai envie de m’investir pour mieux connaître et faire partager la vie de nos enfants à l’école et porter les sujets importants pour les parents (remplacement des enseignants, encadrement hors temps scolaire, mesures covid, lutte contre le harcèlement…)</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/sebastien_thomas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/sebastien_thomas/</guid><description>Papa de trois enfants, trois filles toutes scolarisées en élémentaire, j’ai eu envie de m’investir un peu plus en cette année particulière, la dernière, on l’espère tous, chamboulée par le COVID. La liste de parents dont j’ai la chance de prendre la tête rassemble des personnalités bienveillantes, engagées, et aux profils complémentaires. Nous formons une équipe sur laquelle vous pourrez compter, et n’hésitez pas à nous rejoindre !</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/stephanie_quillet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elections/election-2021_2022/stephanie_quillet/</guid><description>Engagée sur les questions relatives à la cantine et au bien-vivre des enfants. J’ai été parent élue à la FCPE les années précédentes. Le lien entre les enfants, leurs parents, l’équipe pédagogique, l’éducation nationale et la mairie est essentiel. C’est pour maintenir ce lien que je m’engage à nouveau auprès des parents de cette nouvelle association.</description></item><item><title>Nos sujets prioritaires</title><link>https://aipe-jo.github.io/association/nos-sujets-prioritaires/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/association/nos-sujets-prioritaires/</guid><description>Le manque d’enseignants
En GS8 et CPA, les classes sont concernées par le manque d’un enseignant remplaçant, alors que la situation était prévisible et connue du rectorat dès la rentrée. Nous menons différentes actions pour que des solutions soient trouvées très rapidement.
La cantine
Les élus, après s’être battus l’an dernier pour changer le mode de fonctionnement de la restauration scolaire -déléguée à Elior- restent vigilants sur tous les sujets, du goût à la qualité des menus proposés à nos enfants jusqu’au type de restauration scolaire qui doit continuer à être discuté.</description></item><item><title>Qui sommes-nous?</title><link>https://aipe-jo.github.io/association/qui-sommes-nous/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/association/qui-sommes-nous/</guid><description>Une association indépendante et apolitique de parents d&amp;rsquo;élèves de l&amp;rsquo;école maternelle et élémentaire Justin Oudin à Issy-les-Moulineaux dans les Hauts-de-Seine.
Notre objectif
Porter la voix des parents sur tous les sujets qui permettent d&amp;rsquo;améliorer la vie à l&amp;rsquo;école
Notre priorité : le dialogue
Nous nous associons aux autres représentants de parents qui le souhaitent dans les échanges institutionnels, à Justin Oudin, mais aussi auprès de la mairie et de l’Académie. Nous sommes dans l’échange et la discussion et sommes disponibles et ouverts aux requêtes que nous pouvons relayer lors des conseils d’école.</description></item></channel></rss>