<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Liste élémentaire on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</title><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/</link><description>Recent content in Liste élémentaire on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://aipe-jo.github.io/elementaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/amandine_ciappa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/amandine_ciappa/</guid><description>J’apprécie notre vie de quartier et l’école en est un pilier essentiel. Justin Oudin est une super école, bien située, bien équipée, avec des équipes d&amp;rsquo;enseignants, d’animation et d’encadrement souvent au top. Pour continuer à maintenir une qualité de vie harmonieuse pour nos enfants, nous représentants des parents d’élèves, devons être vigilants lorsque cela est nécessaire, force de proposition lorsque nous le pouvons ou encore médiateurs entre l’académie, la mairie, l’équipe enseignante et les parents d’élèves.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/audrey_marc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/audrey_marc/</guid><description>Maman de deux garçons respectivement en GS8 et CE2 C, je souhaite m’investir dans le quotidien scolaire de nos enfants et être votre relais auprès de l’équipe enseignante sur les sujets qui nous importent à tous.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/christelle_marck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/christelle_marck/</guid><description>En cette année scolaire qui s’annonce particulièrement difficile au niveau de l’affectation des enseignants dans les écoles, je souhaite être présente dans un groupe de parents réactifs pour que nos enfants aient une scolarité dans laquelle ils pourront s’épanouir.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/cindy_millan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/cindy_millan/</guid><description>Comme vous, je suis un parent soucieux du bien être de mon enfant mais il n’est pas toujours évident de prendre le temps de traiter tous les sujets. Nous vous proposons un relais. Nous sommes à votre écoute et portons votre voix.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/flore_keiflin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/flore_keiflin/</guid><description>Maman de trois filles, deux en élémentaire et une en maternelle, j’ai eu envie de m’investir dans cette équipe de parents dynamiques et proactifs, très vigilants quant au bien-être de nos enfants. Je souhaite être votre relais auprès des enseignants. Je suis particulièrement sensible à la prévention contre le harcèlement et aux bonnes conditions d’accueil et de travail des enfants.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/flore_weisz_guibert/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/flore_weisz_guibert/</guid><description>Je souhaite m&amp;rsquo;investir dans la vie de l&amp;rsquo;école et favoriser le lien entre les parents et le corps enseignant. Je voudrais pour cela être vôtre relais tout en portant des sujets qui me tiennent à cœur comme avoir l&amp;rsquo;école la plus inclusive possible et la lutte contre le harcèlement scolaire.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/gaell_agius/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/gaell_agius/</guid><description>Je suis la maman d’Eloïse, en CE2 B. En plus de ce rôle assez magique, je suis psychologue et du coup, particulièrement sensible à des sujets comme les troubles des apprentissages, la gestion des émotions ou encore la prévention du harcèlement à l’école… Je trouve très important de pouvoir être, à travers l’Asso, un lien entre les parents et l’école pour l’accompagnement de nos enfants.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/marion_bernard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/marion_bernard/</guid><description>Nos enfants passent la majeure partie de leur temps d’éveil à l’école. Leur bien-être à l’école est donc essentiel à leur épanouissement. Je suis particulièrement sensible au vivre-ensemble, à la lutte contre le harcèlement scolaire, ainsi qu’à maintenir les conditions d’accueil et de travail les meilleures possibles. Je souhaite être à l’écoute des parents, en toute simplicité et proximité.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/pedro_da_fonseca/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/pedro_da_fonseca/</guid><description>Je me suis engagé depuis le début de sa scolarité dans une association de parents d&amp;rsquo;élèves. Collectivement nous avons organisé une conférence sur l&amp;rsquo;exposition aux écrans et nous sommes investis sur des problématiques importantes pour nos enfants : non remplacement des profs absents, qualité des repas cantine, harcèlement,&amp;hellip;cette nouvelle association doit permettre de poursuivre ces efforts collectivement.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/rosa_rueda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/rosa_rueda/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/sarah_nafti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/sarah_nafti/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/sebastien_thomas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/sebastien_thomas/</guid><description>Papa de trois enfants, trois filles toutes scolarisées en élémentaire, j’ai eu envie de m’investir un peu plus en cette année particulière, la dernière, on l’espère tous, chamboulée par le COVID. La liste de parents dont j’ai la chance de prendre la tête rassemble des personnalités bienveillantes, engagées, et aux profils complémentaires. Nous formons une équipe sur laquelle vous pourrez compter, et n’hésitez pas à nous rejoindre !</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/elementaire/stephanie_quillet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/elementaire/stephanie_quillet/</guid><description>Engagée sur les questions relatives à la cantine et au bien-vivre des enfants. J’ai été parent élue à la FCPE les années précédentes. Le lien entre les enfants, leurs parents, l’équipe pédagogique, l’éducation nationale et la mairie est essentiel. C’est pour maintenir ce lien que je m’engage à nouveau auprès des parents de cette nouvelle association.</description></item></channel></rss>