<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>L'association on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</title><link>https://aipe-jo.github.io/association/</link><description>Recent content in L'association on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://aipe-jo.github.io/association/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nos sujet prioritaires</title><link>https://aipe-jo.github.io/association/nos-sujets-prioritaires/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/association/nos-sujets-prioritaires/</guid><description>Le manque d’enseignants En GS8 et CPA, les classes sont concernées par le manque d’un enseignant remplaçant, alors que la situation était prévisible et connue du rectorat dès la rentrée. Nous menons différentes actions pour que des solutions soient trouvées très rapidement.
La cantine Les élus, après s’être battus l’an dernier pour changer le mode de fonctionnement de la restauration scolaire -déléguée à Elior- restent vigilants sur tous les sujets, du goût à la qualité des menus proposés à nos enfants jusqu’au type de restauration scolaire qui doit continuer à être discuté.</description></item><item><title>Qui sommes-nous?</title><link>https://aipe-jo.github.io/association/qui-sommes-nous/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/association/qui-sommes-nous/</guid><description>Une association indépendante et apolitique de parents d&amp;rsquo;élève de l&amp;rsquo;école maternelle et élémentaire Justin Oudin à Issy-les-Moulineaux dans les Hauts-de-Seine.
Notre objectif Porter la voix des parents sur tous les sujets qui permettent d&amp;rsquo;améliorer la vie à l&amp;rsquo;école
Notre priorité : le dialogue Nous nous associons aux autres représentants de parents qui le souhaitent dans les échanges institutionnels, à Justin Oudin, mais aussi auprès de la mairie et de l’Académie. Nous sommes dans l’échange et la discussion et sommes disponibles et ouverts aux requêtes que nous pouvons relayer lors des conseils d’école.</description></item></channel></rss>