<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>maternelle on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</title><link>https://aipe-jo.github.io/tags/maternelle/</link><description>Recent content in maternelle on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://aipe-jo.github.io/tags/maternelle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/anne_marie_allouet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/anne_marie_allouet/</guid><description>Maman de deux jeunes garçons, Soren en GS8 et Morgan qui sera scolarisé l’année prochaine, je souhaite participer au dialogue entre les parents et les institutions qui interviennent dans le quotidien scolaire des enfants. Je suis soucieuse du maintien de la qualité de vie pour les enfants à l’école. Cela doit passer par la défense de l’adéquation entre les moyens alloués et les besoins des enfants, avec en premier lieu la présence garantie d’une équipe enseignante à temps plein pour chaque classe.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/audrey_marc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/audrey_marc/</guid><description>Maman de deux garçons respectivement en GS8 et CE2 C, je souhaite m’investir dans le quotidien scolaire de nos enfants et être votre relais auprès de l’équipe enseignante sur les sujets qui nous importent à tous.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/celine_michel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/celine_michel/</guid><description>Je souhaite m’investir au sein d’une équipe dynamique et enthousiaste de parents d’élèves. Soucieuse du bien-être collectif de nos enfants à l’école Justin Oudin, je souhaite que notre association soit votre relais pour leur offrir le meilleur cadre éducatif possible.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/karine_lemeau/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/karine_lemeau/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/loic_padonou/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/loic_padonou/</guid><description>Je souhaite continuer à m’investir dans la vie de l’école, en relais des parents et au soutien de l’équipe enseignante : surtout en cette période où les difficultés organisationnelles liées à la pandémie sont nombreuses et au détriment des enfants en premier lieu. Attentif aux questions relatives à l’alimentation de nos enfants, je souhaite également interroger le lien entre les parents d’élèves et notre association de parents d’élèves dans un souci de représentativité.</description></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/marion_bernard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/marion_bernard/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/rosa_rueda-copy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/rosa_rueda-copy/</guid><description/></item><item><title/><link>https://aipe-jo.github.io/maternelle/sarah_nafti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/maternelle/sarah_nafti/</guid><description>Je suis la maman de Martin, en grande section, et j’ai envie de m’investir pour mieux connaître et faire partager la vie de nos enfants à l’école et porter les sujets importants pour les parents (remplacement des enseignants, encadrement hors temps scolaire, mesures covid, lutte contre le harcèlement…)</description></item></channel></rss>