<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Actualités on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/</link><description>Recent content in Actualités on L'asso indépendante des parents d'élèves de l'école Justin Oudin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 20:32:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aipe-jo.github.io/actualites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bonne rentrée 2022</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/bonne-rentree-2022/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:32:53 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/actualites/bonne-rentree-2022/</guid><description>Après deux rentrées marquées par la pandémie, les enfants ont pu ce matin bénéficier de conditions à peu près normales pour leur retour à l&amp;rsquo;école. Bonne rentrée à eux, et bonne rentrée à vous aussi qui nous lisez.
Ce site va petit à petit reprendre son activité pour vous tenir au courant des actualités de l&amp;rsquo;école, faire de la pédagogie sur la manière dont l&amp;rsquo;établissement fonctionne (comment s&amp;rsquo;organisent les activités longues, que se passe-t-il à la cantine) et répondre à vos questions, sollicitations diverses.</description></item><item><title>Pornographie : ne pas hésiter à en parler</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-11-11-pornographie_ne_pas_hesiter_a_en_parler/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-11-11-pornographie_ne_pas_hesiter_a_en_parler/</guid><description>La une du journal Aujourd’hui en France / Le Parisien parue début novembre a pu effrayer nombre de parents : une infirmière scolaire y évoquait les ravages de la pornographie dès l’école primaire. Selon elle, dès le CM1, il était monnaie courante qu’un enfant soit exposé, et le plus souvent sans le vouloir, à des images classées X.
Voici l’article en question :
Face à ce constat préoccupant, des solutions existent, et la première pour les parents consiste à en parler avec leur enfant.</description></item><item><title>Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur l'étude !</title><link>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-10-16-l-etude-mode-d-emploi/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:07:37 +0000</pubDate><guid>https://aipe-jo.github.io/actualites/2021-10-16-l-etude-mode-d-emploi/</guid><description>Au début de chaque trimestre, les parents doivent remplir une fiche d’inscription où figurent leurs souhaits pour l’emploi du temps de leur(s) enfant(s) entre 16h30 et 18h. Trois choix sont possibles :
Sortie à 16h30 Activité longue Étude à quoi correspond l’étude ? Pour chaque jour de la semaine, lundi – mardi – jeudi et vendredi, la directrice a formé des groupes de 15 élèves maximum, du CP au CM2 (à titre indicatif, il y a 8 groupes au premier trimestre).</description></item></channel></rss>